=================================
Общая информация    
=================================


**ROBIN Studio 2.0** - модуль создания программных роботов. Робот создаётся с помощью визуального конструктора, где алгоритмы работы создаются в формате блок-схем.

**Блок-схема** — распространенный тип схем (графических моделей), описывающих алгоритмы или процессы, в которых отдельные шаги изображаются в виде блоков различной формы, соединенных между собой линиями, указывающими направление последовательности.
Каждый блок представляет собой уникальное действие. Платформа Robin поддерживает возможность создания действия, не предусмотренного стандартным функционалом студии, и добавления его в Robin Studio.

Robin Studio 2.0 предназначена для автоматизации (роботизации) бизнес-процессов различных компаний посредством создания и выполнения программными роботами рутинных операций вместо пользователей АС.
Роботы работают строго по заданному регламенту, имитируя действия соответствующего сотрудника в информационных системах через уже имеющийся графический интерфейс. 
Так же преимуществом роботизации является неподверженность человеческому фактору и более высокая скорость выполнения задач.

**Целью создания Robin Studio 2.0** является повышение эффективности работы сотрудников компаний за счет автоматизации рутинных операций и уменьшение времени, затрачиваемого на обработку данных операций, а также за счет снижения операционных и технических ошибок.

Примеры операций, которые робот может выполнить за человека:

      .. figure:: ОписаниеСтудии/О.png
         :alt:


Создавать роботов в Robin Studio возможно без программирования (ни один элемент или действие не требует написания программного кода для сборки программного робота), обладая минимальной классификацией работы в визуальном редакторе, что делает работу со студией возможной для существующих сотрудников или с привлечением недорогих ресурсов.
В студии есть встроенная интерактивная документация – подсказка о конкретном действии, а также возможность указывать комментарии к шагам робота и переменным.

ПО «ROBIN Studio» представлено тремя редакциями:

* «ROBIN Studio. Desktop Edition» - предназначено для запуска на рабочей станции, не подключенной к корпоративной сети,
* «ROBIN Studio. Enterprise Edition» - предназначено для запуска на рабочей станции, подключенной к корпоративной сети,
* «ROBIN Studio. Cloud Edition» - предназначено для запуска на рабочей станции, расположенной в облаке.  


Среда исполнения роботов ПО «ROBIN Studio» обладает свойством кроссплатформенности, т.е. обеспечивает выполнение сценариев, действия которых могут требовать для своего исполнения любую из сред - .Net, Java, Python.

**Robin Studio 2.0 обладает следующими функциональными возможностями:**

1. Работа в браузере: сбор информации и наполнение контентом веб-страницы;
2. Работа в офисных приложениях: сбор, сортировка, редактирование и внесение данных;
3. Отправка, получение и отбор писем с применением фильтров;
4. Работа в desktop-приложениях: запуск приложения и имитация действия пользователя при работе с ним;
5. Работа с файлами: создание, копирование, удаление, перемещение;
6. Поиск визуальных элементов по картинке с помощью машинного зрения;
7. Работа с базами данных: получение и заполнение таблиц в базе данных при помощи SQL-запросов;
8. Извлечение сущности из текста по настроенным шаблонам, проверка и изменение их;
9. Преобразование данных в новые форматы, формирование отчетных документов.   
10. Быстрое создание роботов в режиме Recorder, который позволяет автоматически записать действия пользователя и преобразовать их в сценарии/алгоритм для робота;
11. Использование любого созданного робота в качестве «действия» для применения в любых других роботах.


**Выгоды от использования Robin Studio 2.0:**

1. Создание роботов с небольшими затратами;
2. Отсутствие необходимости навыков программирования у сотрудников;
3. Широкий спектр решаемых посредством студии задач;
4. Быстрое создание роботов; 
5. Повышение эффективности работы сотрудников компаний за счет автоматизации рутинных операций; 
6. Работа роботов не подвержена человеческому фактору. 

